<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | AlienJun的技术博客]]></title>
  <link href="http://alienjun.github.io/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alienjun.github.io/"/>
  <updated>2015-01-27T17:15:30+08:00</updated>
  <id>http://alienjun.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AlienJun]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014总结]]></title>
    <link href="http://alienjun.github.io/blog/2015/01/27/2014-report/"/>
    <updated>2015-01-27T15:11:58+08:00</updated>
    <id>http://alienjun.github.io/blog/2015/01/27/2014-report</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>标题就是这么严肃的、单调的。
这一年过的不算漫长，因为顺着变化，我做了很多事情，一次次的尝试一次次跳出给自己画的圈。忙时忙到差点猝死在出租车上；闲时看书看到不懂看了什么（因为根本就没看）…… 好了，再懒也要回忆一下这年怎么过来的。</p>

<p>又一年过去不管多努力，都没能和别人家的孩子那样牛逼飞满天，所以我很痛恨那个别人家的孩子。还记得去年过年回家，被大哥（自称很帅的人）号称的自制米酒给撂倒了一次（only），然后就没有然后了。 年初回到老东家，开始紧张而忙碌的工作，其实就是继续上一年的项目进行收尾，坑挖多了总得有人填吧？拉着兄弟们一起干啊，我给他们打足了气，一定要尽力的完成好自己的工作；客户就是那样永远不折腾死你就不罢休（更何况是zf项目呢），况且没有人愿意一直和你一起坚持做一些对他们毫无意义的事情的，说一个年轻的开发者存在经验不足也好，气躁轻狂也罢，加上其他因素的影响团队的小伙伴们坐不住了。期间也有朋友邀请我加入他们的初创公司，本着过往经验不看好他们的项目而婉言谢绝了。生命很短暂坚持做有意义的事情一直在催促我，未来在哪里？ 一直待在原地观望久了发现看不到未来，氛围会影响思考并一味影响你的大方向时，你就应该考虑是不是换个地方，换个姿势用电脑了。进入W公司是今年做的最明智的决定，Growth Hacker理念、技术为王的精神还确实是影响了我，只是比较遗憾的是没能继续和各位geeker  and hacker 一起战斗，一切源于一次下班途中坐在出租车上呼吸都困难，当时以为会猝死了，万幸还好看见了第二天的太阳。而后不久在小伙伴G的引荐下见了他们CEO后，决定加入到他们team，同样是相对宽松的氛围，在此表示对小伙伴G的感谢；就目前O2O项目已经上线了，旧款产品也已经被完全重写了90%。这一年工作就是自己给自己画圈然后又不断跳出自己画的圈（当然了圈和坑差不多的），不断尝试和积累中度过。</p>

<p>算起来我也算是较早一批踏入移动互联网的，11年移动互联网还才温热时我们竟然打造了一款超前的重量级的O2O移动互联网产品； 用现在的产品思维来思考只能说明太过于超前了，以至于很多土老板（土豪）都不知道怎么回事（人在囧途牛蛋的语气：这写的都是啥？啥？）。14年移动互联网已经火爆了，乔布斯教会了大部分人用手指操作屏幕，中国山寨机让大街小巷的老百姓老阿姨都实现了智能机梦，很不可思议啊，因为我现在还时常重温2007年iPhone发布的经典瞬间。这大半年下来很有意义，不仅结实了很多开发者，并且他们都相当优秀。同时也进一步发现兴趣和知识是何等重要，只有兴趣足够强烈才会持续保持一颗探索的心，学习的心。持续的学习和探索会积累更多的经验和知识，然后解决起问题来就像切豆腐啦。在闲暇之余还不断拿一些不完美的实现进行开刀，不断的否定，去寻找最完美的实现，感谢那些在我寻求帮助的时候给予支持的小伙伴们。</p>

<p>尽管2014带给我很多收获，这些背后总是艰辛的；只有走过一段困难的日子，回忆起来都会嘴角上扬。由于长期缺少锻炼，现在脖子酸啊，视力也明显下降了许多，我想我是需要适时的锻炼了。说实话一年就靠这么一篇总结是完全不够的，我平时是有时常总结的习惯，只是却没有用文字的形式沉淀下来；以至于存着又被覆盖，又存又覆盖的良性循环之中。来上海快三年了，一直没能爱上这座城市的食物，家乡的特色米粉，各种菜肴已经在我的味觉烙下了深深的印记。所以有时间了都会做点拿手好菜来填填肚子，算下来貌似什么菜都玩的转啊（真不是吹牛）。</p>

<p>时间匆匆，2014即将过去，值得庆幸的是我竟然买到了回家的火车票，在天朝还有比买到回家的票高兴的事情吗？杂乱的文字中，看不懂绝对是正常的，我只是留下来给自己一个交代。全心投入感兴趣的事，将会发生在未来的哪个点？  2015 还有很多事情要做，还有很多书籍要读，还有很多代码要写，还有很多固定模式等着我们去打破；保持开放的思想，持续学习，加强创新意识，这也许就是即将到来的2015主题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
